共軍擊沉美國航母？ 美媒：這等於珠珍港事變或911

經常發表對美、對台鷹派觀點的共軍退役少將羅援，最近在一次中國大陸軍事工業會議再次發表強硬談話，聲稱要「擊沉美軍2艘航母，萬名美軍傷亡」，獲得大陸媒體熱烈轉載，台灣與外國媒體也有不少報導。雖然羅援類似的談話許多人早已見怪不怪，但仍有美媒認真地看待擊沉美國航母的說法，認為這就是全面戰爭，等於是「珍珠港事變」或是「911事件」。

現任中國軍事科學學會副秘書長的羅援在上月底一次軍工企業的會議上再次語出驚人說：「中共應增加國防費用，大力發展殺手鐧武器。美國最怕死人，我們現在有東風21D、東風26導彈，這是航母殺手鐧。我們擊沉它一艘航母，讓它傷亡5000人，擊沉兩艘，傷亡一萬人，你看美國怕不怕？所以，我們軍工總師也要考慮從美國的軟肋去發展。」這段如同他過去的談話的調性一致，通常不太評論羅援談話的美國媒體這次倒是出人意外地認真分析了他的說法。

美媒《國家利益》網站發表一篇題為《認識一下這位要擊沉美國航母的共軍將領》的文章說，羅援很像是中共的柯蒂斯．勒梅(Curtis LeMay)，勒梅是美國空軍將官，他曾經指揮過美軍轟炸日本的任務，後來擔任戰略空軍司令部司令，但極為好戰而臭名昭彰。在20世紀50年代的古巴導彈危機期間，他努力要讓美國首先對蘇聯發動核子攻擊；越戰期間，他敦促美國總統要把北越「炸回石器時代」。

文章說，羅援公開表示共軍可以擊沉兩艘美國航空母艦來解決東海、南海的緊張局勢。之前羅援也曾表示，如果美國把台灣做為美軍基地，那就應該毫不猶豫地以武力收復台灣。

該文表示，勒梅將軍不是共產主義紛絲，不過應該很能理解羅援的情緒。不幸的是，這兩位將軍似乎都不理解好戰與愚蠢的差別。勒梅打算對蘇聯發動核攻擊，這將使美國與一個擁有核武的超級強國發生戰爭，進而引發第三次世界大戰。就算美國摧毀了大多數蘇聯核武，少數幾枚核彈仍可以在紐約或洛杉磯殺死數百萬人，更不用說蘇聯還會對西歐國家進行報復行動。

文章認為，羅援的言論所代表的，似乎是有愈來愈多的中國人認為美國太懦弱而不願開戰，有這種想法的，中國人不是第一個，德國人和日本人在1941年也有過。而中國人也應該不會忘記，日本人還曾在上世紀30年代認為中國人是「東亞病夫」。

羅援提到共軍的反艦導彈可以摧毀美國航母艦隊，在軍事上高超音速導彈或彈道導彈可能轉換成反艦武器，但也可能不行，因為這種戰術沒有經過任何實戰測試。

文章指出，真正的問題來了：擊沉美國航母就是戰爭，不是鳴槍警告，也不是因為進入中國領空而被擊落的間諜飛機，更不是美國軍機和中國戰機之間的意外碰撞。擊沉航母就是全面開戰，如果像羅援與其他好戰言論所說「美國怕了！」那麼美國就會失去強國的地位，如果一萬名美軍死傷而仍不願開戰，那美國也一定不會捍衛台灣、日本、以色列或西歐。

但如果羅援錯了呢？文章認為，這幾乎可以肯定。因為在航母被擊沉後，如果美國總統或國會議員不強力反擊，將不可能安於其位，航母是美國國力和威望的象徵，在美國人的心理上，擊沉航母等於是一次珍珠港事件或911事件。

文章最後引用著名珍珠港事件電影《虎！虎！虎！》劇中山本五十六的台辭：「我們恐怕已喚醒沉睡的巨人，他滿腔怒火令人畏懼。」這應該是對好戰者很好的建議。

岩啦 快啲擊沉美國航母

畀你打沉兩艘，美軍就已經唔介意同你全面戰爭

驚唔驚契哥割蓆

打沉第一艘你成個中國都俾人炸緊啦 仲有命打第二艘

911 咪911
含球剷囉

18隻Ohio class
每隻24枝Trident II
輪姦中南海

東風21d

美佬出一隊艦隊都搞掂贏國

美國比你炸撚死5000人仲會縮？
你估係你支那咩
雲南比人炸當冇事

炸到支那返盤古初開

共匪有諗過核戰最終結果,係西安以東ge人全部玩真人版Fallout

打沉一隻，支那國都俾美軍滅左國啦，邊有命打第二隻

係就快啦得個講
等呢個機會不知幾耐

首先要共狗有咁叻先啦
d船唔入水都當佢贏

講到真係有能力打沉咁

1942年既產物獨立號，係1951年核試，無被核彈擊沉，但受到嚴重核污染。

1964年既產物美利堅號，係41年後，2005年比美國海軍從水底，水面，空中狂轟濫炸成25日先沉，擊沉既都係因為用導彈，魚雷炸左成廿幾日都唔沉，最後係船身啲主結構放高爆炸藥引爆先沉。

尼米茲級第一艘，尼米茲號1972下水，信相裝甲同鋼水唔會差過近10前岀產掛，更可況最年輕既布殊號 2006年先下水。仲未計福特級

美國佬連實驗都幫你做埋，都要係船內放高爆炸藥先擊沉到，就算你支共軍既東風系列所有反艦飛彈射中晒都唔一定可以擊沉。

認真左

講出黎啫係唔會做啦
可唔可以搵次唔係9up 做實事
成個金仔咁

要幾弱智先講得出世界第一大軍力國家比人殺5000人反而會驚

學郭文貴話齋支國軍人同美國軍人比挽鞋都未夠班
人哋好多真係出去打過仗，唔係你哋一味紙上談兵

Bethesda有新題材,Fallout:支那

點解佢地膨脹到覺得自己可以擊沉美國軍艦

同美國打仗一定係長久戰，而家大陸個個都想搵錢，如果中共夠膽開戰唔使幾耐仲唔反？

似乎是有愈來愈多的中國人認為美國太懦弱而不願開戰，有這種想法的，中國人不是第一個，德國人和日本人在1941年也有過

係打就快啊，從此中國再無共產黨

唔好5000咁多
試下殺一個
睇下會唔會郁你

如果開戰唔洗一個鍾投降, 黎個大奇蹟日, 帶路都慳返

快點

同時炸兩隻

出動北洋艦隊

摺被一定贏你美軍

自卑變自大

IJN

於1946年7月1日進行的第一次實驗（代號「ABLE」，採空中引爆方式進行，引爆點位於預定地點上空）中，以戰艦「內華達」號為引爆中心，而「長門」配置於距離預定引爆點400米處。原子彈於「長門」以西600米上方引爆，與預定引爆點距離約1.5公里（1,640碼）。當時「長門」幾乎無損（只有面向引爆點的裝甲表面溶解，但對航行並不構成問題）。與「長門」同時作為實驗靶艦的阿賀野型輕巡洋艦「酒匂」，由於所在的位置幾乎在引爆中心地帶，而於翌日沉沒。

於7月24日的第二次實驗（代號「BAKER」，是水中引爆測試）中，「長門」距離引爆點約900至1000米的位置，在核彈引爆後造成右舷約5度的傾斜。即使如此，「長門」仍然浮在海上，於4日後的7月29日早晨，進行核試的人員往「長門」所在海面觀察，「長門」仍於海上漂浮。直至7月28日深夜到29日黎明前的夜間，「長門」因艦內進水，最後在無人察覺之下安靜地翻轉沉沒。不過有一個說法指出，當時原本有計畫為「長門」進行阻止繼續進水，以保存其漂浮能力的緊急維修，但因沒有實際進行維修工作而導致「長門」沈沒。

「長門」在第二次試爆後的第四天仍未沉沒一事，被當時的日本以「美艦相繼沈沒，『長門堅持到最後』（米艦が次々沈む中、最後まで持ちこたえた）」「『長門』為名艦的證據（長門が名艦だった証拠）」「日本造艦技術優秀的證明（日本の造艦技術の優秀性の証明）」[37]作為宣傳。

在核爆未沉的艦隻不只「長門」一艘，與「長門」相同的條件下，在第一次實驗爆心未沈沒的艦隻還有美軍戰艦「內華達」號、美國輕型航空母艦「獨立」號及德國重巡洋艦「尤金親王」號等。不過有資料指出，在第二次實驗（BAKER）前，「長門」的艦首部被安裝上水雷[38]等，與其他艦隻相比下確為一個不利的條件。

目前「長門」的沉沒處成為極受潛水愛好者歡迎的活動地點及珍貴的觀光資源。雖然艦隻已沉沒，但在「七大戰艦」中僅剩「長門」仍然是還以某種型態存在於世上者，並以上下倒轉的姿態沈沒在試爆點的海床上，艦橋部分已折斷。

到時美國軍工再次掘起 兩三個禮拜出一架航母

打條蕉咩
講就兇狠

唔炸正契弟

911之後中東發生乜野事？

喂 搵人查下佢美國有咩資產啦

一個半個鬼佬就冇事既，始終樣樣野都有臨界點

唔打正契弟

其實如果攔截得晒 係中國境內就只係1堆高幅射污染既廢料，連引發核爆既機會都冇

中國真係敢做, 相信紫禁城會比老美夷為平地

我怕第一隻都打唔到

唔使沉, 支那敢射, 香港就可以獨立.

敢個屁，發展多30年都唔夠而家美國打la, 垃圾

快

現任中國軍事科學學會副秘書長的羅援在上月底一次軍工企業的會議上再次語出驚人說：「中共應增加國防費用，大力發展殺手鐧武器。美國最怕死人，我們現在有東風21D、東風26導彈，這是航母殺手鐧。我們擊沉它一艘航母，讓它傷亡5000人，擊沉兩艘，傷亡一萬人，你看美國怕不怕？所以，我們軍工總師也要考慮從美國的軟肋去發展。」這段如同他過去的談話的調性一致，通常不太評論羅援談話的美國媒體這次倒是出人意外地認真分析了他的說法。

間接話中國人命不值一提

睇下邊個係總統
左膠有咩做唔出
911俾人炸完
搞幾耐先滅到拉登

快打

先唔好講打唔打得沉，比你打中等滅國都得

真係同開戰無咩分別
究竟有幾想打仗呢條友

每年殺佢十個八個 殺到美國佬驚

WW3 邪惡軸心國 中國、俄羅斯、伊朗

加速滅亡

中國同伊朗關係非常密切，華為事件睇得出
俄羅斯最近亦聲稱將會與伊朗進行聯合軍演

香港都會中招

俄佬=德國 支那=日本 伊朗=意粉？

黑社會變恐怖份子

咪撚玩啦 大陸有邊次打嬴仗架
你見習近平條廢物開戰未?

中國真係好多人有呢套想法，覺得打沉你隻艦你就永遠唔敢再來

仆街我大笑左出聲

我希望炸到佢地連盤都沒有

蝗蟈就真係死1萬幾千人都9縮啦，又唔係死狗官，理L得你

之前解放軍用香港國際機場運兵，到時炸撚埋香港

支共打飛機就叻，打船？

咱們中国最不怕死人，因為人夠多命夠賤

腥講同中共國啲膠官既仔女、親戚响美國

如果連登仔去浸浸Twitter 撥火會點？

諗起上個月係德國旅行
識左個係德國讀Post doc 嘅大陸人
同佢傾計個陣佢冇啦啦攞遼寧艦黎打飛機 話幾先進
真係笑而不語

成個中東冇撚左咁濟

劍就亮左 開戰未就仲未知

美國最怕死人,中國最唔怕死人?

咩敢個屁呀你老母
睇少啲大陸節目啦

係中國撞普通民工死人賠10萬,如果撞死王思聰可以等死啦
都係睇咩階層人士

美國人就好貴

炸左赤臘角同埋幾個軍營無乜難度
住附近嘅居民慘d

我係美軍呀就大大聲話歡迎挑機啦

想睇

好少睇新聞雲南幾時畀人炸想知多啲

睇死到時班狗官同商家佬第一時間同大陸割殖
之後歸化做美屬香港，香港去美國免簽證

珠珍港

可能睇左battlefield4嗰一個劇情

快撚d炸

支那夠撚薑咩 不嬲就係講就叻㗎啦

一野轟落去！轟呀！

喺就快點打啦！

即時新聞／綜合報導〕法國海軍上將克里斯托夫．帕祖克（Christophe Prazuck）惹怒中國網友，原因在於他公開質疑中國超音速東風-21中程彈道導彈的反艦實戰能力，上將指出，「如果它可以擊沉航母，中國還研發航母幹嘛？」
綜合外媒報導，克里斯托夫．帕祖克去年在法國國會的軍事委員會備詢時表示，中國當然可以擁有超音速導彈，但中國東風-21型飛彈號稱航母殺手，在高速掉落時要能精準打中正在移動中的艦隊，「說實話，我不相信」，他認為，這只是一種中國軍隊在未來想達成的目標。
帕祖克解釋，「時速6馬赫的東風導彈，距離航空母艦1000公里，需要6分鐘才能到達，想像一下，航母以20節的速度移動，也就是說它以每秒10公尺的速度移動，換句話說，在6分鐘內它將移動3.6公里，因此，以純粹彈道的方式進行射擊，即使速度有6馬赫，也對移動的目標沒有意義」
帕祖克提到，彈道飛彈的戰略用途是轟炸固定目標，「除非我弄錯了，否則我們從未見過東風-21型導彈摧毀過移動目標」，若想要在導彈上搭載導航裝置，「必須顯著降低速度，使其不再是超高速導彈」，如此就無異於目前其他的反艦導彈，構不成威脅。

屌你老母la
唔撚識中文呀？傻西

等下次美軍訪港停泊果陣，射支東風炸爆佢丫笨

三色台果啲唔叫新聞

好多字可唔可以
幫手總結一下

支那人仲未搞清楚美國人嘅反戰前提係「美國主動攻擊敵人」
對上幾次反戰都係因為美國主動打人然後有死傷先畀左膠放大
但如果係防衛/反擊戰，美國人真係可以做到上下一心
所以我都好希望支那做先攻果個

今集fallout76都好多支那參與, 故事背景都有支那某年入侵美國本土宣傳共產主義, game入面成日見到共匪機械人, 似足早十幾年好多戲/game都打蘇聯咁

下一集(如果間廠未執)直接打支那真係唔奇

可惜fallout76個名用咗, 唔係俾支那用啱晒

第一段已經係
假膠？

契哥唔止割蓆，直頭出兵偷襲你新疆都似

埋到美國海岸線都當你贏呀

Operation Overlord死咁多個又唔見美國本土有人嘈

中國正式宣佈開戰

個越戰逃兵鳩噏下炸航母講到真係有回應

美國只要一百幾十億美金加美國居留權包支那收皮。
玩下獵人遊戲。

俾一份有相嘅官員名單，只要攞住名單上嘅人頭去到領士館或軍艦上，就有綠卡加獎金。

全中國即爭人頭，除時為咗爭人頭打內戰。

唔好話打沉
只要detect 到有導彈飛埋黎，已經可以還拖打鳩你

source?

5000
試下殺1個人地唔郁你再講

香港會係第一目標,然後set up盟軍司令部嚟run呢個第一補給港

美國人打左咁多年仗都無停過，
怕死
大陸係咪連維基都無得睇呀

中國有核彈，驚你美國佬有牙，你咪入稱南海囉，睇下打唔能打沉你d爛9船

唔等於 因為中國果d係嘴炮 最多咪d口水花唔小心噴到你塊面

派架二戰愛荷華出嚟都夠收你皮

咁又公道小小，operation downfall就係expected casualty rate太高所以咪唔玩直接搵原子彈炸你老味

Btw operation downfall做定果幾十萬個紫心勳章到底用得晒未

去到2003年都仲有12萬個

船名都俾埋你，人哋冇貼source幫手post有幾難

屌多到即刻派都得

打囉
八國聯軍2019
到時簽約無咁小兒科了

上邊有晒資料比你copy 上google都搵到，你鐘意既都可以去圖書館搵番啲舊報紙，youtube都有紀錄片

btw最撚憎就係你呢啲伸手黨

麻煩巴打，條友要得source 我覺得9成9都係5毫子，想搵嘢返駁，呢兩單嘢都咁轟動全球，兩登仔點可能唔知

東風26真係可以係咁高速都可以準確命中移動目標

支那狗屙篤屎都搞掂美帝啦
支那又贏

DF-26最大射程3000-4000公里
燃盡速度應該係10馬赫以上
再入大氣層時如果唔拉起彈頭減速根本冇可能做到末端機動

我話ok就ok

唔洗驚 一撚定
蚛蛾友好